<resources>
    <string name="app_name">همراه تبریز</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->

    <string name="s1">

        منطقه آزاد ارس در شمالغرب ايران در نقطه صفر مرزي در مجاورت با کشورهای ارمنستان، آذربايجان و جمهوري خودمختار نخجوان استقرار يافته است.
بر اساس مصوبه هیات وزیران در تاریخ 7/4/1384 به شماره 20708/ت530820 محدوده منطقه آزاد ارس شامل 9700 هکتار از اراضی منطقه می شد که براساس مصوبه جدید این هیات محترم در 14/9/1387 , محدوده این منطقه به 51 هزار هکتار شامل بخشهايي از 2 شهرستان جلفا و خداآفرین افزایش یافت .

    </string>

    <string name="intro1">

تبریز یکی از شهرهای بزرگ ایران و مرکز استان آذربایجان شرقی است. این شهر بزرگ‌ترین شهر منطقهٔ شمال‌غرب (آذربایجان) بوده و قطب اداری، ارتباطی، بازرگانی، سیاسی، صنعتی، فرهنگی و نظامی این منطقه شناخته می‌شود. تبریز به دلیل جای‌دادن بسیاری از کارخانه‌های مادر و بزرگ صنعتی در خود و نیز وجود بیش از ۶۰۰ شرکت قطعه‌ساز در آن، دومین شهر آلوده و نیز دومین شهر صنعتی ایران -پس از تهران- به‌شمار می‌رود.

این شهر همچنین به دلیل صنعتی‌بودن، یکی از مهم‌ترین شهرهای مهاجرپذیر کشور محسوب می‌شود. اولین چاپخانه، اولین شهرداری، اولین پستخانه، اولین سینمای عمومی ایران و… در تبریز بوده‌اند و به‌همین علت، تبریز شهر اولین‌ها نامیده می‌شود.

تبریز قطب صنعت خودروسازی و قطعه‌سازی ایران بوده و با تولید سالانهٔ ۱۶٬۰۰۰ دستگاه موتور دیزل، به‌عنوان بزرگ‌ترین تولیدکنندهٔ این نوع دستگاه در سطح منطقهٔ خاورمیانه شناخته می‌شود. این شهر رتبهٔ دوم برج‌سازی را در بین شهرهای کشور به خود اختصاص داده‌است. جمعیت تبریز در سال ۱۳۸۵ خورشیدی بالغ بر ۱٬۳۷۸٬۹۳۵ نفر بوده که این تعداد در سال ۱۳۸۸ خورشیدی به ۱٬۴۵۹٬۰۰۰ نفر افزایش یافته‌است. این شهر همچنین در سال ۱۵۰۰ میلادی با دارابودن ۲۵۰ هزار نفر جمعیت، چهارمین شهر بزرگ جهان محسوب می‌شده‌است.

به جهت ریشه‌کنی تکدی‌گری از تبریز، این شهر به‌عنوان شهر بدون گدا شناخته می‌شود. سازمان بهداشت جهانی تبریز را به‌عنوان سالم‌ترین شهر ایران برگزیده‌است. این شهر -به دلیل جذب سرمایه‌های کلان بخش خصوصی- به عنوان «مهد سرمایه‌گذاری ایران» شناخته می‌شود؛ آن‌چنان که به مدت ۵ سال متوالی، دارندهٔ رتبهٔ نخست جذب سرمایه در بین شهرهای کشور بوده‌است. پس از بهره‌برداری از آزادراه نبی‌اکرم، میزان مسافرپذیری تبریز روبه افزایش نهاد و این شهر پس از مشهد، به‌عنوان دومین شهر مسافرپذیر کشور مطرح گردید. همچنین تبریز، به عنوان دومین شهر دانشگاهی ایران -پس از تهران- مطرح است.

تبریز در غرب استان آذربایجان شرقی و در منتهی‌الیه مشرق و جنوب شرق جلگهٔ تبریز قرار گرفته‌است. این شهر از سمت شمال به کوه‌های پکه‌چین و عون بن علی، از سمت شمال‌شرق به کوه‌های باباباغی و گوزنی، از سمت شرق به گردنهٔ پایان و از سمت جنوب به دامنه‌های کوه سهند محدود شده‌است.

آب و هوای تبریز در زمستان‌ها بسیار سرد و در تابستان‌ها خشک و گرم است؛ اگرچه حرارت به دلیل نزدیکی به کوه سهند و وجود باغ‌های زیادی در پیرامون شهر تعدیل می‌گردد.

نام تبریز در کتاب‌ها و اسناد تاریخی تحت نام‌های مختلفی نظیر «تَورِز»، «تَورِژ»، «تِبریز» و «توری» به ثبت رسیده‌است. این شهر در طول تاریخ بارها ویران و تجدیدبنا شده و بنای فعلی آن به دوران اشکانی و ساسانی برمی‌گردد.

تبریز در طول حکومت چهارصدسالهٔ خاندان «رَوّادی» و اسکان قبیلهٔ عرب «اَزْد» به شکوفایی رسید و اوج شکوفایی آن در زمان ایلخانان بود که در این زمان، این شهر پایتخت قلمرویی پهناور از نیل تا آسیای مرکزی بوده‌است.

تبریز در سده‌های گذشته شاهد حوادث متعددی از قبیل اشغال توسط بیگانگان و زمین‌لرزه‌های مهلک بوده‌است. این شهر پایتخت سیاسی حکومت‌های اتابکان، ایلخانان، چوپانیان، جلایریان، قراقویونلوها، آق‌قویونلوها و نخستین پایتخت حکومت صفویان بوده‌است.

تبریز به سبب موقعیت مناسب خود، در گذشته از مراکز تجاری منطقه به شمار می‌رفته و امروزه نیز یکی از مراکز مهم صنعتی در سطح ایران محسوب می‌شود. این شهر در دو سدهٔ اخیر، مبدأ بسیاری از تحولات اجتماعی، فرهنگی و صنعتی در کشور محسوب می‌شود؛ به طوری که آغازگر انقلاب مشروطه علیه استبداد محمدعلی‌شاه بوده و نقشی کلیدی در تحولاتی مانند انقلاب ایران در سال ۱۳۵۷ و مدرنیزه‌کردن کشور داشته‌است.

مردمان تبریز هم‌اکنون به زبان ترکی آذربایجانی – لهجه تبریزی تکلم می‌نمایند؛ هرچند اسناد و شواهد موجود نشان می‌دهد که پیش‌تر زبانی ایرانی با ریشهٔ غیرترکی در این شهر تکلم می‌شده‌است.

    </string>


    <string name="intro2">

        قومیت مردم ساکن در تبریز شامل ۹۶٫۵٪ ترک (آذری)، ۲٫۹٪ فارسی‌زبان و ۰٫۶٪ از سایر قومیت‌ها می‌باشد. همچنین مطالعهٔ مقایسه‌ای در مورد ساختار ژنتیکی ۳۵۲ ایرانی نشان داده که آذری‌های ایرانی و احتمالاً اهالی تبریز، قرابت ژنتیکی نزدیکی با مردم گرجستان دارند.

بر پایه سفرنامه‌ها و تاریخ نوشته‌های جهانگردان و تاریخ نگارانی که از تبریز گذر کرده‌اند در گذشته قومیت‌های مختلفی در شهر تبریز سکونت داشته‌اند. برای مثال بنا به گفتهٔ جهانگردان ونیزی که در حوالی دوره آق‌قویونلو از تبریز دیدن کرده‌اند: «ایرانیان، ترکمانان، عشایر هواخواه صفویه و ارامنه» ساکنان تبریز را تشکیل می‌دادند. آنتوریو تنرئیرو (جهان‌گرد پرتغالی) در سال ۱۵۲۵ میلادی (همزمان با حکومت شاه طهماسب صفوی) در مورد مردم تبریز می‌نویسد: «در این شهر فارسی‌زبانان و عده‌ای از ترکمانان زندگی می‌کنند که همگی سفیدپوست بوده و ظاهر و شکلی زیبا دارند».\n\n
        جمعیت تبریز در سال ۱۳۹۰ خورشیدی بالغ بر ۱٬۴۹۴٬۹۹۸ نفر بوده‌است که پنجمین شهر پرجمعیت ایران و دویست و بیست و ششمین شهر پرجمعیت جهان محسوب می‌شود.
        تبریز به سبب مرکزیت اقتصادی، صنعتی، اداری و اعتبار بین‌المللی، مهاجرپذیرترین شهر استان آذربایجان شرقی محسوب می‌گردد. اخیراً شهر جدید سهند در ۲۴ کیلومتری جنوب غرب تبریز و در جادهٔ تبریز-آذرشهر در ساخته شده است که برای جذب سرریز جمعیتی این شهر ساخته می‌شود تا کانون جدیدی برای جمعیت و اشتغال ایجاد شود و توسعهٔ شهری تضمین گردد.

    </string>


    <string name="intro3">

آب و هوای منطقه جزو آب و هوای نیمه خشک و نیمه سرد ناحیه شمال غرب ايران می باشد. بارش سالانه در حدود 522 میلی متر، میانگین دما 51 درجه سانتیگراد و روزهای خوش آب و هوای آن بیش از 003 روز می باشد. زار و در برخی  متنوع می باشد که شامل نیزار، بوته ًپوشــش گیاهی ساحل رود ارس نسبتا مناطق پوشش درختچه های گز می باشد



    </string>


    <string name="txtLoading"> در حال انجام عملیات </string>


    <string name="about">

        شرکت آرکا از سال 1395 فعالیت خود را با همراهی جمعی از متخصصین توانمند و استعدادهای درخشان دانشگاهی این بار در حوزه کسب و کار و صنعت IT آغاز نمود و از همان ابتدا سعی بر آن داشت که با نوآوری و ایده های بروز و متفاوت ، بتواند مشتریان راضی و موفق خود را بیشتر نموده و به ارایه خدمات مستمر و حرفه ای در زمینه طراحی وب سایت و اپلیکیشن موبایل، طراحی و توسعه زیرساخت شبکه، ارائه راهکارهای امنیتی، طراحی و توسعه نرم افزار، ارائه مشاوره و تجارت الکترونیک بپردازد. نقطه تمایز شرکت آرکا ارائه راهکارهای بروز و هوشمندانه ، سرعت عمل ، پشتیبانی منحصر به فرد و تنوع در طراحی و پیاده سازی پروژه ها از نظر گرافیک ، تکنولوژی طراحی و برنامه نویسی می باشد که نمود این تلاش و همکاری و همدلی رضایتمندی مشتریان و پیشرفت آنها و پیشی گرفتن از رقبایشان است

    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="facility">

        در این بخش، شما می توانید امکانات یک مجموعه را تعریف کنید. برای مثال، مواردی مانند پارکینگ، اینترنت رایگان، موقعیت مکانی مناسب، دسترسی آسان از طریق وسایل نقلیه عمومی و غیره می توانند به عنوان امکانات یک مجموعه در نظر گرفته شوند که به جذاب کردن هر چه بهتر آن کمک میکند. حداکثر 10 قابلیت را می توانید برای یک مجموعه اضافه کنید

    </string>


    <string name="intro1_1">
        به تبریز خوش اومدین
    </string>
    <string name="intro1_2">
        شهر تبریز است و جان قربان جانان میکند.........سرمه چشم از غبار کفش میهمان میکند
    </string>
    <string name="intro2_1">
        جاذبه های گردشگری
    </string>
    <string name="intro2_2">
        به کمک این برنامه، شما می تونید همه ی جاذبه های گردشگری تبریز رو پیدا کنین
    </string>
    <string name="intro3_1">
        مراکز خدماتی
    </string>
    <string name="intro3_2">
        ما به شما کمک می کنیم تا حتی یک لحظه هم معطل نباشین ! با این برنامه خیلی راحت می تونین به هر نوع مرکز خدماتی که فکرش رو بکنید، دسترسی پیدا کنین
    </string>
    <string name="intro4_1">
        دسترسی بدون اینترنت
    </string>
    <string name="intro4_2">
        به اینترنت دسترسی نداری؟  مشکلی نیست !\n
        بدون اینکه به اینترنت دسترسی پیدا کنی، ما همراهت هستیم. پس از سفرت لذت ببر !
    </string>

</resources>
